太常「打手槍」會不舉、不孕？醫師：剛好相反

太常「打手槍」會不舉、不孕？醫師：剛好相反

（中央社）
男性太常打手槍恐導致不舉、早洩、不孕，甚至可能導致攝護腺肥大？這些都是錯誤迷思，醫師表示，適度自慰不僅可提高精子品質，還可減少攝護腺結石及肥大風險。

林口長庚醫院男性學及婦女泌尿科主任陳煜公布「台灣個人與兩性自慰行為大調查」，調查顯示，已婚者有高達8成4有自慰習慣，比單身者7成6還高，且與伴侶交往越久或結婚越久，有自慰習慣比例越高。

陳煜說，自慰就像性愛，只是滿足性需求的方式之一，但臨床上卻常有患者對於自慰這件事抱有錯誤迷思，甚至有父親帶孩子求診，希望矯正孩子自慰慾望。

過度自慰可能導致不舉及早洩？陳煜說，早洩與腦中血清素訊號有關，緊張、情緒激動也可能導致早洩，而勃起功能障礙則有可能是因壓力，也可能是老化、慢性病引發血管健康問題導致。

自慰過多是否會導致不孕？這也是常見迷思，他指出，自慰不僅不會導致不孕，還能提高精子活動度及品質，有助提高受孕機會。

此外，也有不少人誤以為自慰會導致睪丸癌、攝護腺肥大，甚至有腎虧、掉髮等問題，陳煜表示，自慰能排出體內細菌，也能避免精液中礦物質沉澱，可減少攝護腺結石或肥大風險，禿頭問題則和自慰無因果關係，雄性禿原因為男性荷爾蒙睪固酮旺盛。

每日要打J出現了

召喚蕭巴單挑

調查顯示，已婚者有高達8成4有自慰習慣，比單身者7成6還高，且與伴侶交往越久或結婚越久，有自慰習慣比例越高。

屌得多都悶啦

你就快精盡人亡

一夜七次郎

@蕭別離222

點解冇人話每日做愛有問題？但係就成日話每日打飛機有問題？
依家係咪只准mk做愛不許毒撚打丁？

一野收蕭別離件邪教佬皮

每日平均兩次

藥廠陰毛
唔好信
冇人打丁偉哥咪冇生意

16年都仲未死，證明唔會影響健康

扑野用多啦

我每星期兩三次 會否太小

打得多咪扯唔起要食偉哥

有無其他不良反應？

每巴

細菌感染？

人黎召喚蕭巴同醫生單挑

你諗吓係蛋就兩粒
你一直唔搵女發洩或者打到就等同積緊佢
再睇返市面上嘅牛奶
放耐咗就會變成舊嘢
到你想打都打唔到
如果唔打丁或者搵女出火嘅人
早啲切啦
留嚟都係曬氣

16年臨床實證好過聽啲乜9專家吹水